<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Markdown语言</title>
    <link href="/2020/01/31/Markdown%E8%AF%AD%E8%A8%80/"/>
    <url>/2020/01/31/Markdown%E8%AF%AD%E8%A8%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>2020年的春节过的很不平静，武汉肺炎肆虐全中国，有生以来第一次得宅在家里过年，门都不能出，更休谈拜年聚会活动。有人选择躺床上啥都不动为国做贡献，有人选择在线监工造医院大楼，有人选择房间密码地主麻将，而我和刚过门的媳妇则一起折腾起我们的博客。我们选择的Static Site Generator(SSG)为node系列的hexo,deploy在github page上。为了快速写博客，就不得不先学一下Markdown语言。</p><blockquote><p>If you don’t have a website nowadays, you don’t exist!</p></blockquote><h2 id="初识Markdown"><a href="#初识Markdown" class="headerlink" title="初识Markdown"></a>初识Markdown</h2><p>Markdown是一门标记语言(Markup Language)。有了它，你只需在写普通文本时加上一些轻量注解，就能使文本按照你所想要的格式展现。标记语言的注解是用来区分文章内容和格式用的。<br>相比于WYSIWYG(所见即所得),标记语言更注重语义信息.你可以标注段落从何开始，标题如何展示等。通过文本和样式的解耦，也方便你生成各式不同的输出(output),如HTML,PDF或其他能理解标记语言的文档。<br>在所有标记语言中，Markdown是最简单的(之一).</p><h2 id="为何使用Markdown"><a href="#为何使用Markdown" class="headerlink" title="为何使用Markdown"></a>为何使用Markdown</h2><p>如果你习惯于用WYSIWYG编辑器，比如Microsoft Word,你可能会问为何还要用Markdown文件。因为你已经可以按你想要的格式化，并导出成你想要的格式。对于仅需格式化一次并生成一种格式的文档，你并不需要Markdown[虽然我还是会极力争辩Markdown在这种情况下仍旧是一个非常不错的选择]，但更高级的一些应用才是Markdown真正闪耀的地方。<br>并不是每个人都有Word,但每个人都有普通文本的编辑器，只有在普通文本文件上，你才能知道你正在编辑的是什么东西。如果文本和格式分离，那么更有艺术细胞的人就可以来处理格式，而我只需要写写文本。</p><h2 id="Markdown基本语法"><a href="#Markdown基本语法" class="headerlink" title="Markdown基本语法"></a>Markdown基本语法</h2><p>如果你曾写过分享过普通文档，那么你很可能已经熟悉大多数标注。</p><h3 id="头"><a href="#头" class="headerlink" title="头"></a>头</h3><p>新分一段，你会给他一个头(标题),头以#(hashtag)开始。一个#代表一级头，两个#代表二级头，同时也给你一个层级二的分段。</p><pre><code class="line_numbers=false"># Header level 1## Header level 2### Header level 3</code></pre><p>任何你在该头下写的文本，自动成为该层级的分段。头默认是编号的，你可以用模板或者头的尾部加{-}或{.unnumbered}取消编号。</p><pre><code class="ruby?line_numbers=false"># Unnumbered header {-}## Another unnumbered header { .unnumbered }</code></pre><h3 id="段落"><a href="#段落" class="headerlink" title="段落"></a>段落</h3><p>可以用一个空行(blank line)来区分多行。注意不能用空格或tab键来缩进段落。</p><pre><code>I really like using Markdown.I think I&#39;ll use it to format all of my documents from now on.</code></pre><h3 id="换行"><a href="#换行" class="headerlink" title="换行"></a>换行</h3><p>为了创建换行(line break&lt;br&gt;), 可以在行尾加两个或多个空格, 然后敲return。</p><pre><code>This is the first line.  And this is the second line.</code></pre><h3 id="强调"><a href="#强调" class="headerlink" title="强调"></a>强调</h3><p>我们会通过斜体或黑体来强调部分文本。在Markdown中，我们使用<em>或_ (asterisk or underscore)。放在一个</em>或_ 中表示斜体，放在两个*或_ 中表示黑体。</p><pre><code>*斜体* _斜体_**黑体** __黑体__</code></pre><h3 id="列表"><a href="#列表" class="headerlink" title="列表"></a>列表</h3><p>列表有两种类型，编号的和非编号的。<br>编号列表是在数字后跟.(dot),再接列表项文本</p><pre><code>1. This is a numbered list.2. Where this is list item two. 3. And this is list item three.</code></pre><p>如果你想一个列表项跨多行，你需要缩进。</p><pre><code>1. This is a multi-line list item.    This is also part of the list item.    And so is this2. Here is another one.   Where this is also part of the list item.</code></pre><p>非编号列表则用asterisk(*)或dash(-)来代替数字</p><pre><code>* This is a numbered list- Where this is list item two * And this is list item three</code></pre><p>如果你想在列表项之下创建子列表，你需要缩进。</p><pre><code>* This is a top-level list item   * Here is a sublist item  * Here is another* Now we are at the top level again.</code></pre><h3 id="块引用"><a href="#块引用" class="headerlink" title="块引用"></a>块引用</h3><p>当文本里需要增加引用时，把’&gt;’放在文本前面。</p><pre><code>&gt; This is a blockquote. The blockquote &gt; can span multiple lines. If you don&#39;t &gt; put any new lines in it, you only&gt; need to put the &quot;&gt;&quot; at the beginning &gt; of the line.&gt; If you want multiple lines where you &gt; include new lines, you should add&gt; the &quot;&gt;&quot; to each line.</code></pre><h3 id="代码块"><a href="#代码块" class="headerlink" title="代码块"></a>代码块</h3><p>正常情况下缩进4个空格或1个tab,如果它们在列表中，则缩进8个空格或2个tab。</p><pre><code>    &lt;html&gt;      &lt;head&gt;      &lt;/head&gt;    &lt;/html&gt;</code></pre><pre><code>1.  Open the file.2.  Find the following code block on line 21:        &lt;html&gt;          &lt;head&gt;            &lt;title&gt;Test&lt;/title&gt;          &lt;/head&gt;3.  Update the title to match the name of your website.</code></pre><h3 id="链接"><a href="#链接" class="headerlink" title="链接"></a>链接</h3><p>Markdown最初目的是为了使写网页更简便，自然它就有插入超链接的语法。</p><pre><code>This is a link to [my blog](https://hamiltonxx.github.io).</code></pre><p>如果文章里有多处引用同一链接，</p><pre><code>This is a link to [my blog][blog].</code></pre><p>然后，在接下来的文本中，你定义一下该链接指向何处</p><pre><code>[blog]: https://hamiltonxx.github.io</code></pre><p>同样，如果想把链接指向某个段落，只需要把段头放在中括号里</p><pre><code>This is a link to the [Writing Markdown] chapter.</code></pre><h3 id="图片"><a href="#图片" class="headerlink" title="图片"></a>图片</h3><p>图片链接和超链接很相似，唯一区别是需要在中括号前加”!”</p><pre><code>![图片名称](图片URL)</code></pre><p>如果图片放在本地</p><pre><code>![图片名称](path-to/my-figure)</code></pre><h3 id="水平线"><a href="#水平线" class="headerlink" title="水平线"></a>水平线</h3><p>用三个或更多的asterisks(***),dashes(—)或underscores(___).</p><pre><code>***---___________</code></pre><h2 id="Markdown扩展语法"><a href="#Markdown扩展语法" class="headerlink" title="Markdown扩展语法"></a>Markdown扩展语法</h2><p>并不是所有的Markdown应用都支持这些扩展语法，用之前得先检查你的应用是否支持。</p><h3 id="表格"><a href="#表格" class="headerlink" title="表格"></a>表格</h3><p>用三个或更多(—)来创建表头，用(|)来创建列</p><pre><code>|Syntax    | Description  ||-------   | -----------  ||Header    |Title         ||Paragraph |Text          |</code></pre><p>单元长度可变，也就是上面和如下的是一样的</p><pre><code>| Syntax | Description || --- | ----------- || Header | Title || Paragraph | Text |</code></pre><h4 id="对齐"><a href="#对齐" class="headerlink" title="对齐"></a>对齐</h4><p>左对齐 :—, 右对齐 —:, 居中 :—:</p><pre><code>| Syntax      | Description | Test Text     || :---        |    :----:   |          ---: || Header      | Title       | Here&#39;s this   || Paragraph   | Text        | And more      |</code></pre><h3 id="围栏代码块"><a href="#围栏代码块" class="headerlink" title="围栏代码块"></a>围栏代码块</h3><p>```<br>{<br>  “firstName”: “John”,<br>  “lastName”: “Smith”,<br>  “age”: 25<br>}<br>```</p><h4 id="语法高亮"><a href="#语法高亮" class="headerlink" title="语法高亮"></a>语法高亮</h4><p>```json<br>{<br>  “firstName”: “John”,<br>  “lastName”: “Smith”,<br>  “age”: 25<br>}<br>```</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>blog</tag>
      
      <tag>technology</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《M型社会》</title>
    <link href="/2020/01/31/%E3%80%8AM%E5%9E%8B%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E3%80%8B/"/>
    <url>/2020/01/31/%E3%80%8AM%E5%9E%8B%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E3%80%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="第一章-M型社会来了"><a href="#第一章-M型社会来了" class="headerlink" title="第一章 M型社会来了"></a>第一章 M型社会来了</h1><ul><li><p>景气会骗人</p><ul><li>“旧模式”的经济理论不管用<br>景气循环说认为，经济会有景气和不景气的循环，现在不景气，熬过去就会景气，借着货币供给量的调整、利息的调整等政策，就要以提早摆脱不景气的阶段。但事实上，政府努力维持零利率、增加货币供给量，经济依然一点也没有好转。<br>通货紧缩，在商品方面，是供过于求而造成物价滑落、企业收益减少，导致经济萧条；在货币方面，是货币量少于物品流通量的状态。<br>现在的情形是，钱哗啦啦响 ，货物流通却未见改善，经济体系不吸收金钱了。理由有三：<br>视货物为非必要品的老齡人口增加；<br>库存生产转变为及时生产；<br>人们对未来不安，不敢消费。<br>无国界化、全球化、倍数化在操纵经济。<br>无国界化后，低价物品会流入高价的国家，所以我们的“通货紧缩”，只是物价正常化的过程。<br>日本现在手上握有钞票的人大都是老龄者，在少子老龄化社会，不管提供多少货币，都不会被经济体系所吸收。</li></ul></li><li><p>经济还在“长期衰退”<br>大多数人认为，不加薪就是不景气造成的，不景气导致了低利率。但现在日本的经济状态，绝不是不景气造成的。<br>如果民众不采取任何行动，只是一味等待，不但加薪无望，连日子也会越过越苦。因为20世纪90年代后，经济结构开始进入“长期衰退期”。<br>所有的经济指标，从20世纪90年代初持续下滑到20世纪90年代中期。惨跌速度最快的就是土地和股票。薪水、可支配收等数字了开始下滑。<br>大企业的经常利润，从2002年起连增3年，因此经济学家及评论家想当然地认为“日本经济已经开始复苏”。但是2004年，经常利润超过1000亿日元的60家企业中的增长百分比较大的20家企业，有18家都是在中这特需产业的影响下才能够大幅成长的。因此增加利润的是“特需”，而非日本经济真的变强了。</p></li><li><p>欠一屁股债的日本政府<br>日经平均股价从2000年4月起，就在12000日元上下震荡。到了2005年8月向上突破。但今后股份是否还会持续攀升，则不可预测。<br>日本股价能上升的最大因素，是以美国资金为主力进行国际分散投资的外国投资家们，把资金转向了日本。但是如果日经平均股价超过了16000日元，这些资金的投资标的就会从债券等转为股票，届时国债就有可能暴跌。<br>另外，从中国经济减速的情况看，支撑日本企业2/3收入的中国特需是否能够持续，其实也是个相当大的问题。<br>如果日经平均股价突破16000日元大关，个人投资者应该会把资金从银行转到股市，如此一来，股份便会一口气上扬。外国投资者会相准这个时间 ，大卖股票赚取确定可得的利润，而这个时机也一定会带动加息或利率的提升。<br>对日本而言，最糟糕的就是国债暴跌。日本政府在2004年的债务余额超过1000万亿日元，国债一旦暴跌，日本国家财政就会破产。<br>日本政府企图用发行公债刺激经济，为企业解困，结果造成财政支出的扩大。这些庞大的债务将来必须由全日本人民买单。<br>不要相信“船到桥头自然直”，要正视“长期衰退”。只有找出衰退的原因，并从源头上着手治疗，才能够走向繁荣。</p></li><li><p>执政者的观念误国<br>经济陷入长期衰退的根本原因，是因为太迟转换进入1985年开始的“新经济”跑道。<br>这块新经济，涵盖了四个空间：<br>  第一是延续旧世界的“实体经济”空间；<br>  第二是资金流、现金流可自由流通的“无国界经济”空间；<br>  第三是包含互联网在内的各种通讯技术所产生的“数字经济”空间；<br>  第四则是以thnnn资金百倍、千倍的倍数资金流动的“倍数经济”空间。</p></li></ul><p>20世纪80年代后，日本地价股价狂飙，接着即面临泡沫经济破灭现象，这一切其实全都是“新经济”作用的产物。但是日本政府却仍停留在对旧世界的谁知上，制造出1000万亿日元的债务，并让年金制度陷入危机。</p><ul><li><p>中低阶层时代已到来</p><ul><li>八成人口中低收入<br>进入长期衰退后，日本的社会结构“收入两极化”。<br>至20世纪90年代中期，日本人的平均收入都是增加的，但是从1998年起开始转为减少。2003年个人平均收更下滑至580万日元。这10年里，每个人的平均收减少了15%，也就是80万日元。<br>不过并不是所有日本人的收入都在往下掉。因为平均收入减少，是收入两极化的结果。中低阶层人口的增加，是让经济、社会产生质的变化的最大因素。<br>以前大部分上班族都认为随着资历增长，收入会增加，最后可望以中上阶层的身份退休。但随着中产阶级社会的崩溃，上述人生规划随之瓦解。这是2004-2005年所发生的现象。</li></ul></li><li><p>中产阶级社会全面崩溃<br>战后，日本社会的中坚一直由中产阶级构成，在美国CEO和新进职员收入相差百倍的时代，日本社长和新进员工的收入差距只有8倍。这种没有贫富差距的均质性社会，可以说是支撑日本经济增长的原动力。<br>员工进入公司后，在终生雇佣制度的保障下，一辈子安安稳稳，定期加薪升职，最后总是可以升到中上阶层，退休后也有足够的养老金，可以安享晚年……这种人生模式是日本人的共识。<br>但是，这种情形今后只能是幻想。<br>大多数人还是滞留在虚构的中产阶级社会之中，抱着“希望居中于中间阶层”的愿望。这种心理是通过日本特有的教育扎根的，因为现在的教育告诉大家无差别、无等级之分就是好的。加上日本的大众传媒让国民无法接触正确的信息，不了解社会的真实模样及自己的真实处境，以至于无法正视现实。</p></li><li><p>迈入M型社会的证据</p><blockquote><p>非正式员工增加</p><blockquote><p>因裁员等原因，正式员工减少了。正式员工在1995年左右减至最低，相对于2003年3500万的正式员工，非正式员工的人数达到了1500万。<br>和正式员工相比，非正式员工收较低，其中64%的合同工及外聘员工的年平均收更在500万日元以下。<br>产业的收入差距<br>在上市公司服务的员工平均收入是566万日元。而在大众传媒业中，富士电视公司员工平均年收入有1567万日元。同一行业中，企业之间的薪资差距也越来越大。<br>年功序列主义的崩溃<br>因企业导入业绩机制，并废除终身雇佣制度，而让靠资历升职、加薪的“年功序列”认知崩溃。<br>以前的企业价值取决于收益、资产等“现在的价值”，但是迈入新经济时代后，企业是可以拿“让人期待的未来”交换金钱的。<br>在M型左侧的低收入阶层在不断扩大，同时在右侧的高收入阶层也在不断向右、向高收入的方向移动，今后左右两侧贫富之间的差距将会越来越大。<br>美国在中产阶级社会崩溃后，花了20年才恢复经济实力，并改善失业率。由此经验来看，日本人的收入下降、经济低迷的情形，最少会再持续20年。</p></blockquote></blockquote></li><li><p>改革机会只有现在</p><ul><li><p>2025年，社会中坚超过50岁<br>日本现在的状况，比30年前的美国更为严重，因为面临少子老龄化社会，及因财政延续错误的财政支出政策，势必让国民的负担更为沉重，让经济陷入更长期的衰退。按目前趋势，2004年日本生产年龄人口（15-64岁）是8500万人，65岁以上的老龄人口为2500万人，约等于3.4个生产年龄人口供养一位老龄者。到2025年，国民中位数年龄会达50岁，平均每2人就必须供养一位老人。</p></li><li><p>“高负担时代”的可怕事实<br>2005年是日本政府转向高负担政策的一年。政府调高国民年金的保险费，并将调高消费税。为了重振借款超过1000万亿日元的国家财政，日本必须先设法平衡国家财政基础收支。然而假设政府不提高消费税，那么到了2025年，国家财政收支甚至会跌至-34万亿日元，此后想要恢复收支平衡就再也不可能。届时年轻人拒付年金，完全舍弃老年人；小巷中到处都是三餐不济的流浪老人，对将来不抱希望、丧失工作欲望的年轻人。</p></li><li><p>中低阶层时代的对策<br>回顾过往，在变革时代中活跃的几乎都是年轻人，到了三十岁左右即拥有一番成就。但看看今天的我们，在表现强势的汽车、家电等产业中的企业高层，几乎看不到年轻人的影子。<br>一个个像昔日日本一样有活力的国家将陆续登场，当日本优越的技术被快速模仿之后，日本要维持优势将越来越困难。国内的年轻人才太少，优秀的人才都流失到国外企业，更让日本陷入长期衰退。</p></li></ul></li></ul><h1 id="第二章-中低阶层时代的企业战略"><a href="#第二章-中低阶层时代的企业战略" class="headerlink" title="第二章 中低阶层时代的企业战略"></a>第二章 中低阶层时代的企业战略</h1><ul><li><p>先知先觉者，赢家通吃</p><ul><li>支撑“感觉好价格低”的成本结构<br>如成功宾馆业的关键就是，让中低阶层的住宿客人，以等同于从前商务宾馆住宿费的费用，享受稍微奢华一点的服务。</li></ul></li><li><p>百货公司为何门可罗雀<br>造成百货公司营业额低迷的主要原因，是中低阶层的顾客增加了，中上阶层的顾客减少了。</p></li><li><p>美国M型社会的变迁<br>美国1971年位列前10的零售公司，有8家是量账店和超级市场。而到2003年以经营折扣零售超市起家的沃尔玛排第一，量贩店就只有1家。因为量贩店主要以中产阶级为顾客群，而折扣零售店以中低阶层为顾客群。<br>零售业消费频率增加的有网络商店、百元商店、以食品为中心的超市、便利商店及药店。消费频率减少的大都是百货商店，其次则是休闲服饰专卖店、量贩店。</p></li><li><p>憧憬自由之丘<br>让营业额增长的重点就是获得市场最大客户群——中低阶层客户的青睐，其关键在于“憧憬自由之丘”，就是提供价格便宜，感觉如在自由之丘（日本东京市内的高级住宅区）的商品及服务。</p></li><li><p>将制造流程的效率发挥到极限<br>在成衣服饰业中，“ZARA”因占有中低阶层的市场而胜出。ZARA不仅精心研究流行的款式，还将制造过程彻底流程化，以期在最短的1-3周就出货。</p></li><li><p>赋予耐用产品多次生命周期<br>在家具业，大山公司最先开始贩卖的是“可换衣的沙发”，也就是只换沙发套就可以。而且沙发售价原本8-15万，大山公司只卖3-5万。因为工厂直销的关系，少了中间费用。此外，由于这些产品都是在半成品的状态下送进仓库的，所以既缩短了订货到进货的时间，也降低了库存的风险。</p></li><li><p>新奢华商品抬头的背景<br>新奢华的特征是“价格和感觉都中上阶层”，但锁定的目标是中低阶层。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>fintech</tag>
      
      <tag>invest</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>富爸爸,穷爸爸</title>
    <link href="/2020/01/30/%E5%AF%8C%E7%88%B8%E7%88%B8,%E7%A9%B7%E7%88%B8%E7%88%B8/"/>
    <url>/2020/01/30/%E5%AF%8C%E7%88%B8%E7%88%B8,%E7%A9%B7%E7%88%B8%E7%88%B8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="第一课-富人不为钱工作"><a href="#第一课-富人不为钱工作" class="headerlink" title="第一课 富人不为钱工作"></a>第一课 富人不为钱工作</h2><p>我9岁时，我的爸爸是穷爸爸，好友迈克的爸爸是富爸爸。我和迈克要求富爸爸教我们赚钱，富爸爸于是开始教我们。<br>富爸爸让我们每周去工作，每小时的报酬是10美分，而童工法要求是至少25美分。三次工作后，我就受不了了，我开始抱怨。</p><blockquote><p>富爸爸告诉我：生活就是这样，人们总是被生活推着转。有部分人会抓住赋予的机会，想办法学习新东西；而大部分人会听任生活摆布，只会抱怨。如果你是那种没有毅力的人，你将放弃生活对你的每一次推动。这样的话，你的一生会过得稳稳当当，不做错事、随时准备着当永远不会发生的事情发生时解救自己，然后，在无聊中老死。你会有许多像你一样的朋友，希望生活稳定、处世无误。但事实是，你对生活屈服了，不敢承担风险。你的确想赢，但失去的恐惧超过了成功的兴奋，事实是从内心深处，你就始终认为你不可能，所以你选择了稳定。<br>然后，富爸爸让我们继续干活，什么报酬也不给。<br>而我们为了继续让富爸爸教我们，我们忍受着又干了3周活。</p></blockquote><ul><li>避开人一生中最大的陷阱–学会思考<br>一天，富爸爸说要提高我们的工资到每小时1美元、2美元、5美元，让我们一直这样干下去。我很想同意，但想想后还是拒绝了。<blockquote><p>富爸爸说：大多数人都希望有一份工资收入，因为他们有恐惧和贪婪之心。没钱的恐惧会刺激他们努力工作，当他们得到报酬时，贪婪或欲望又让他们想拿钱去消费。于是，他们的生活就陷入一种工作和消费的循环。你要花时间去想这样的问题，更努力地工作是解决问题的最好方法吗?许多人都害怕对自己说出真相。他们被恐惧所支配，不敢去思考，于是就出门去找工作，因为恐惧在支配着他们。这就是我说的确定你的思想。作只是面对长期问题的一种暂时的解决办法。大多数人心里只有一个问题，并且是短期的，那就是月末要付账了，于是又感到恐惧了。<br>由于没有从商店的工作中得到报酬，我们不得不发挥我们的想像力去寻找挣钱的机会。<br>于是我们找到了一个回收小人书办阅览室的机会。</p></blockquote></li></ul><h2 id="第二课-为什么要教授财务知识"><a href="#第二课-为什么要教授财务知识" class="headerlink" title="第二课 为什么要教授财务知识"></a>第二课 为什么要教授财务知识</h2><p>我47岁时退休了，当时我已财务自由。<br>知识才能解决问题并创造财富，不是凭财务知识挣来的钱很快就会消失。如果你想发财，就需要学习财务知识。</p><ul><li>规则1 你必须明白资产和负债的区别，并尽可能地购买资产。<br>  资产就是能把钱放进你口袋里的东西。<br>  负债就是把钱从你口袋里取走的东西。<br>中产阶级的主要收入是工资，而当工资增加的时候，税收也就增加了，更重要的是他们的支出倾向也随着收入的增加而同等增加。他们反房子作为主要资产反复进行投资，而不是投资于那些能带来收入的真正资产上。这种把房子当资产的想法和那种认为钱越多就能买更大的房子或消费得更多的理财哲学就是形成今天债台高筑的社会的基础。过多的支出把家庭拖入到债务和财务不确定性的旋涡之中。当名副其实的“关系一生的机会”来临时，这些人无法抓住机会，他们必须保证安全，因为他们负担着高额的税和债务。<blockquote><p>尽力去只买入能带来收入的资产，这是你走上致富之路的最好办法。不断地这样做，你的资产就会不断增加。同时还要注意降低你的负债和支出，这会让你有更多的钱投入资产项。很快，钱会多到可以让你进行一些投机性的投资了，这些投资能产生从 100% 到无限的回报，5000 美元的投资很快就能翻到1百万或更多。这种中产阶级称为“太冒险”的投资实际上并无风险，只是因为你缺乏某些很重要的财务知识而不知道究竟该怎样去看待这些投资机会。只要你拥有足够的财务知识，你就不必害怕去“冒险”。</p></blockquote></li></ul><h2 id="第三课-关注自己的事业"><a href="#第三课-关注自己的事业" class="headerlink" title="第三课 关注自己的事业"></a>第三课 关注自己的事业</h2><p>你的工作和你的事业之间存在着巨大的区别。<br>你的事业围绕着的是你的资产，而不是你的收入。<br>大多数穷人或中产阶级财务保守的基本原因在于:“我不能承担风险”，这意味着他们的财务知识匾乏，他们必须依附于工作，他们必须安全运作。<br>关注你自己的事业并继续你每天的工作。你可以买些房地产，而不是负债或买一些一旦被你带回家使用就没有了价值的个人用品。一旦你把一辆新车开出停车处，你已损失了25%的车钱。汽车不是真正的资产，即使你的银行经理让你把它列在资产项下。对成年人而言，把支出维持在低水平，减少借款和勤劳地工作会帮你打下一个稳固的资产基础。</p><ul><li>真正的资产可以分为下列几类:</li></ul><p>1.不需我到场就可以正常运作的业务。我拥有它们，但由别人经营和管理。如果我必须 在那儿工作，那它就不是我的事业而是我的职业了;<br>2.股票;<br>3.债券;<br>4.共同基金;<br>5.产生收入的房地产;<br>6.票据(借据);<br>7.专利权如音乐、手稿、专利;<br>8.任何其他有价值、可产生收入或可能增值并且有很好的流通市场的东西。</p><p>当你的现金流增加时，你可以买点儿奢侈品，一个重要的区别是富人最后才买奢侈品， 而穷人和中产阶级会先买下诸如大房子、珠宝、皮衣、宝石、游艇等奢侈品，因为他们想看上去很富有。他们看上去的确很富有，但实际上他们已深陷贷款的陷阱之中。那些总有钱的人，那些能长期富裕的人，是先建立他们的资产，然后才用资产所产生的收人购买奢侈品，穷人和中产阶级则用他们的血汗钱和将留给孩子们的遗产购买奢侈品。</p><h2 id="第四课-税收的历史和公司的力量"><a href="#第四课-税收的历史和公司的力量" class="headerlink" title="第四课 税收的历史和公司的力量"></a>第四课 税收的历史和公司的力量</h2><p>税之所以被接受是因为大众相信税收是劫富济贫。问题是政府的社会保障体系及各项开支越来越大，以致于中产阶级也要被征税，且税收水平不断攀升。<br>另一方面，富人则看到了机会，他们不按同一套规则来运作。他们非常了解公司的魔力，而公司在商品经济时代正变得日益普遍。富人创办了公司来限定其资产的风险，就像用一条船去航行，富人把钱投人到公司这条“船”去航行，公司则雇一批职员(船员)把船驶向“新世界”去寻宝。一旦船沉了，船员会丧生，但富人损失的仅限于他投资的金钱。有关企业的法律知识给予了富人超出穷人和中产阶级的极大优势。税法被通过，钱便开始流入政府。起初人们很高兴，可钱却被政府分配给了雇员和富人。税金通过工作和养老金的形式发放给了政府雇员，通过政府采购的形式付给了富人。<br>政府成了一个巨大的钱库，但问题是还有预算管理，这不是一个自动循环重复的系统。换句话说，政府的政策是，如果你是一个政府官员，就应避免拥有过多的钱;如果你没有用完预算资金，在下次预算中你就有被削减掉这些钱的风险，你不会因为有节余而被认为有效率并得到奖励;为避免被削减预算资金，政府雇员会大量花钱和雇人，虽然这很可能是在浪 费。而商人，则因为有节余而被认为有效率。<br>真正的资本家则利用他们的财务知识逃脱了。他们借助于公司的保护逃避税收。公司的确保护富人，但是许多从未建立过公司的人却不明白这个道理，因为公司并不一定是一个真正的实体，公司可以只是一些符合法律要求的文件，在政府注册后就被放在了律师的办公室里。公司并不意味着要有刻着公司名称的大楼、厂房和雇员，它可以只是一个没有灵魂的法律实体，但富人的财富在这里得到保护。一旦所得税法被通过，成立公司就会流行起来了， 因为企业所得税率低于个人收人所得税率。此外，公司的某些支出可以在税前获得抵减。<br>每当人们想惩罚富人时，富人不仅不会接受反而要进行反击，他们有钱、有能力、有愿望去改变处境。他们决不会坐视不管，付出高税，他们会想办法把税赋降至最低。他们雇佣聪明的律师和会计师，他们说服政客们改变法律或是钻法律的漏洞，他们有能力扭转乾坤。 美国的税法允许人们采用合理的方法避税，任何人均可运用这些方法，但也只有富人才常常使用这些方法，因为他们关心自己的事业。<br>人和中产阶级的能力不同，所以他们只能坐在那儿上他们该上的税。现实情况令我深深震惊:竟有如此多的人在支付高税的同时却很少想到要使用合理合法的避税手段。我有些开公司的朋友，他们发现要面对各式各样的税种，深感恐惧，于是放弃了各自的事业。</p><ul><li>财商是由四个方面的专门知识所构成的:<br>  第一是会计，也就是我说的财务知识。如果你想建立一个自己的帝国的话，财务知识是非常重要的技能。财务知识能帮助你读懂财务报表，借助这种能力你还能够辨别业务的优势和弱势。<br>  第二是投资，我称为钱生钱的科学。投资涉及到策略和方案。<br>  第三是了解市场，它是供给与需求的科学。<br>  第四是法律。它可以帮助你有效运营一个进入会计、投资和市场领域的企业并实现爆炸性地增长。</li></ul><h2 id="第五课-富人的投资"><a href="#第五课-富人的投资" class="headerlink" title="第五课 富人的投资"></a>第五课 富人的投资</h2><p>阻碍我们前进的障碍很少是由于缺乏技术性信息，更多的是由于缺乏自信。<br>为什么必须不厌其烦地提高自己的财商?为什么必须懂得财务知识? 对此，我回答说，“就是为了获得更多的选择机会。”<br>大部分人一生当中至少会有一个机会在他们面前散发光芒，只是由于自身的问题使他们面对机会却视而不见。 一年之后，当他们猛然意识到那个机会的价值时，但一切为时已晚。<br>财务知识丰富不仅仅是意味着拥有更多的选择机会而已。如果机会并不按你的设想降临，那么你还能做点什么来改善自己的财务状况呢?如果机会降临到你头上，但你却没有钱，而银行也不来帮你，那你该做些什么来利用这一机会受益呢?如果你的预感是错误的，你所预计的事情并没有发生，你又如何将一小笔钱变成数百万美元?换句话说，当你要求的没有出现时，你能想出多少种财务方法来把一小笔钱变成数百万美元呢?这就应该依靠你的财务智慧，要看你在解决财务问题上有怎样的开创能力了。<br>可大部分人却只知道一种方法:努力工作、储蓄或者借贷。很少有人知道机遇和金钱是可以创造的。但是，如果你想更幸运，挣到更多的钱，而不只是辛苦工作，那么你的理财能力就非常关键。如果你是那种等待“好事情”发生的人，那么，你就可能要等非常长的时间。在信息时代，金钱越来越变得让人不可思议，一些人仅凭思想和所谓的合约就能从一无所有而一夜暴富。但如果你询问那些以从事股票买卖或投资活动为生的人，这是怎么回事，他们会把这视为稀松平常。因为他们中常有人从一无所有瞬间变成百万富翁，并且这一切只是通过买卖合约而不是进行实际的金钱交易来进行的。</p><ul><li>这三种技能是成为财务能手所必要的更高要求。</li></ul><p>1.如何寻找到其他人都忽视的机会。你要用心去发现别人眼里忽视的那些机会。<br>2.如何增加资金。我的办法就是“成为联系的桥梁”，即通过在卖方和买方之间订立一纸合同来实现目的。<br>3.怎样把精明的人们组织起来。聪明的人往往会雇佣比自己更聪明的人或与他们一道工作。这样，当你需要建议的时候，你有可以信赖的顾问。</p><h2 id="第六课-不要为金钱而工作"><a href="#第六课-不要为金钱而工作" class="headerlink" title="第六课 不要为金钱而工作"></a>第六课 不要为金钱而工作</h2><p>我常常吃惊为什么有些人才华过人却只挣到很低的收入。他们只有一项技能，所以他们挣不到大钱。这句话的意思是说，大部分人需要学习并掌握不止一项技能，只有这样他们的收人才能获得显著增长。以前我提到过，财商是会计、投资、市场营销和法律等各方面能力的综合。 将上述四种专业技能结合起来，以钱生钱就会容易得多。为了赚钱，只有一项技能的人只能努力工作。<br>富爸爸鼓励我去做恰好相反的事情。“对许多知识你只需要知道一点就足够了”，这是他的建议。<br>对于穷爸爸来说，稳定的工作就是一切。而对于富爸爸来说，不断学习才是一切。<br>我经常向人们提出的一个问题是:“你每天忙碌的目的是什么?”就像那只从不停歇的小老鼠一样，我想知道人们是否会想一想这样辛苦工作，到头来究竟是为了什么?未来的日子又该怎么过呢?<br>当我对那些想挣更多钱的成年人演讲时，我总是建议他们对自己的人生要有一个长远的眼光。我承认为了金钱和生活安稳而工作是非常重要的，但我仍然主张去寻找另一份工作，以从中学到另一种技能。我常常提议，如果想学习销售技能的话，最好进入一家拥有连锁营销系统或称为多层次市场的公司。这类公司多半能够提供良好的培训项目，帮助人们克服失败造成的沮丧和恐“惧心理，而这种心理往往是导致人们不能取得成功的主要原因。<br>从长远来看，教育比金钱更有价值。当我提出这些建议时，我常常听到这样的反应，“这太麻烦了”，或者“我只想做我感兴趣的事情”。</p><ul><li>成功所必要的管理素质包括:</li></ul><p>1.对现金流的管理;<br>2.对系统(包括你本人、时间及家庭)的管理;<br>3.对人员的管理。<br>最重要的专门技能是销售和懂得市场营销。销售技能是个人成功的基本技能，它涉及到与其他人的交往，包括与顾客、雇员、老板、配偶和孩子的交往。而交际能力，如书面表达、口头表达及谈判能力等对于一个人的成功更是至关重要。富爸爸鼓励我和迈克对许多东西都去了解一点儿。他鼓励我们去和比我们更精明的人一起工作，并把他们组织成为一个团队。现在这种做法被称为专家组合。</p><h2 id="第八课-克服困难"><a href="#第八课-克服困难" class="headerlink" title="第八课 克服困难"></a>第八课 克服困难</h2><ul><li>仅掌握财务知识的人很多时候仍然不能拥有充裕的资产项目，其主要原因有五个:</li></ul><p>1.恐惧心理;<br>2.愤世嫉俗;<br>3.懒惰;<br>4.不良习惯;<br>5.自负。<br>原因之一:对可能损失金钱的畏惧心理。果他们并不忙于工作或与孩子在一起，他们常常会忙着看电视、钓鱼、打高尔夫球或者购物。总之，把问题掩盖起来使他们逃避了一些重要的事情。这是最普遍的一种懒惰形式，一种通过忙碌来表现的懒惰。<br>那么，你怎样克服懒惰心理呢?答案是多一点点“贪婪”，要勇于去追求并得到自己所想要的生活。<br>原因之四:习惯。我们的生活更多地反映我们的习惯而不是我们所受到的教育。<br>原因之五:傲慢。傲慢是无知的另一面。我的知识给我带来金钱，我所不知道的东西使我失去金钱。每次当我自高自大时，我真的相信我所不知道的东西并不重要。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>fintech</tag>
      
      <tag>invest</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Codeforces 天梯</title>
    <link href="/2020/01/12/Codeforces%E5%A4%A9%E6%A2%AF/"/>
    <url>/2020/01/12/Codeforces%E5%A4%A9%E6%A2%AF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Codeforces 天梯</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2020/01/12/hello-world/"/>
    <url>/2020/01/12/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/" target="_blank" rel="noopener">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="noopener">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="noopener">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="noopener">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><pre><code class="bash">$ hexo new &quot;My New Post&quot;</code></pre><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="noopener">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><pre><code class="bash">$ hexo server</code></pre><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="noopener">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><pre><code class="bash">$ hexo generate</code></pre><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="noopener">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><pre><code class="bash">$ hexo deploy</code></pre><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html" target="_blank" rel="noopener">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
